爆眼教師：黑警係教育失敗產物

爆眼教師：黑警係教育失敗產物

通識教師楊子俊盼將來教育工作更着重德育，「令下一代唔會再出現黑警」。

【本報訊】6.12被警方射爆眼的通識教師楊子俊雖是警暴受害人，但他身為教師亦有反思，「唔讀書」的警察其實也是香港教育制度失敗的產物，他希望將來教育制度會照顧到能力低或自我認同較低的一批學生，「令下一代唔會再出現黑警，要教識佢哋乜嘢係良知」。

「學生需要有思想嘅老師」

相關新聞：威嚇炒校長 楊潤雄改口：有權唔代表做

楊子俊戴上黑眼鏡及口罩上台，以自己的經歷來講解教師的角色。他表示，暑假接受手術後，視力餘下2.5%。他原被控暴動罪，較早前踢保成功，打算入稟民事追究警隊，希望逼警方公開使用武力守則，令更多警暴受害人可以索償。

他又指，警察被恥笑「唔讀書」，其實這群警察都是香港教育制度教出來，教育界也有責任，要反思教育制度是否沒有照顧到能力低或自我認同較低的一批人，「𠵱家嘅警察已經長大咗，唔會再聽我哋講嘢，希望將來教育工作睇多啲德育部份，令下一代唔會再出現黑警，要教識佢哋乜嘢係良知」。

他認為教師必須有政治立場，「學生需要有血有肉嘅老師、需要有思想嘅老師，如果好似教育局話，逢政治問題就要話我唔知道，學生係唔會尊敬呢種老師」。對於一些教師對罷課有顧慮，擔心影響下一代學習，他說：「如果香港未來根本唔可以為後生仔謀福祉，我哋必須諗吓繼續喺課室教授課本知識，係咪真係為佢哋好。」

■記者袁楚雙

日期：2020年1月5日 星期日

新春上水和你行
時間 ： 1500
地點:上水一號花園(龍豐對面)->上水黨鐵站C出口
活動TG頻道：
（已獲不反對通知書）

==============

銅鑼灣 x 灣仔稅局 和你Lunch
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1245
地點 ：時代廣場集合/灣仔稅務局

支持源頭減廢

藍絲唔準生仔

其實教院出黎教書果班好大部份都係入唔到其他大學先去讀教院
運動前大家一樣係到笑緊

Anyway, 黑警讀得成書就唔駛做狗啦
鬼唔知咩

大把手足父母係藍

絕對係，可以教出呢班人渣敗類真係...

串撚到入心入肺

也是政府政策錯誤的垃圾

考黑警既全部都要絕育

【第貳拾期牆紙】 破局

TG :

香港教育失敗左好多年啦，幾時先可以改變？

真，係教育制度教出呢班畜牲
教育界真係責無旁貸

我地成日都笑邊間邊間中學係武館，係band3
其實果d就係教出畜牲既地方
果d地方出黎既學生唔好彩就入黑社會
好彩就做散仔
我地應該要正視呢d問題

應該教育普及化 100% 大學率？

中學有分學位教師同校院教師架
教中學可以有學位

唔係
係教佢地做人
呢d地方既學生
入黑社會
索k
搞大學生妹個肚
真係年終聽唔少
但係又冇王管

偏見🤣

借借位！唔該晒！

被停職的教師有更重要野做！